新公務員工會為保護會員資料宣佈解散：無奈但必要的做法

公務員宣誓如箭在弦，政府昨（15日）發通告要求18萬現職公僕宣誓於4周內簽聲明，違令者或被革職。在白色恐怖以言入罪的批鬥文化下，新公務員工會周六（16日）晚於社交媒體發聲明宣佈解散。主席顏武周表示，其最大考慮是工會理事的人身安全及會員資料，認為工會早已表態，如再作評論卻需承擔巨大風險的事情，認為屬「不恰當」，慨嘆未來或「不能評論已是一種評論」。

聲明續指，宣誓後，依政府說法，工會理事或無法繼續留在政府，故必須趁僅存時間，妥善處理會員資料及物資。「在面臨理事會不足的情況下，為保障會員的資料，啟動解散工會是無奈但必要的做法。」

根據政府昨日向公務員發出9頁文件及宣誓聲明，列明公務員履行職務時，若為個人政治信念或黨派政治聯繫所影響或支配，或以公職身份表達與政府立場相違背的意見等，屬違反「盡忠職守」、「對香港特區政府負責」的誓言或聲明；若公務員表達個人言論時導致他人「覺得或懷疑」其執行職務時可能會偏袒，也可能違反誓言或聲明。

新公務員工會翌日晚（16日）於社交媒體發聲明，宣佈工會決定解散，希望趕及在宣誓前、理事失去公務員身份前，妥善處理好會員資料，形容這是「無奈但必要的做法」。

顏武周真係賠上自己既人生同鐵飯碗企出黎發聲
多謝你同旗下既會員

pish

好多謝佢哋嘅付出…保重

多謝

除左顏武周之外仲有其他理事都係押上前途去搞呢個公會, 多謝晒佢地既付出

Bell
呢排唔見你推po
轉左人做舵手啊

曾經風雨同路………
要平平安安

諗諗

仲留係政府真係... 無好下場
宣誓完 畀人捉到 追返你咁多年糧

說好的香港人抗爭?
一條國安法 就打散哂

多謝顏武周同所有理事

移民都唔會
公能務員好黃

嗨

一直喺度

salute

支持

唔移民 留喺香港慢慢做順民啦

會長

辛苦曬

樓上幾位係咪覺得撳個掣就可以移民

多理主席同理事嘅付出
希望好人一生平安

你咁勁你唔出街做?

上兒登打句廢話真係好易

呢個政權

Respect

係，理事不要天真，不要簽，等佢炒你！

理解既
辛苦了

國際線有任 請每日推Post

感謝各位付出

珍重

保重

咕………

連登仔：睇你肯唔肯啫 要走舊年已經起身走左

仲有act左4年eo1
唔俾佢升

最緊要好好保護自己

respect

昨日連登仔 : 公務員全部都係垃圾
今日: 手足!

在心中

know play

又輸lu

尊重

唉！推

push

又唔係我叫抗爭
你地叫口號叫得好響架喎

乜唔係香港人反抗咩?

熱狗發動圖書館戰爭夠巴閉？結果呢？場戰爭完左啦？

熱狗你去問熱狗
關我撚事

前線果班真係死得慘
原來殺到埋黎 退縮都可以有掌聲
咁上前線把撚?
等佢殺到埋黎 咪一句話退出咪得囉
香港人抗爭!!! YA

好人一生平安

感謝
保重

連登仔做乜咁支持公務員

2019年仲可以用正路思維

任何決定都支持

顏武周準備做第一滴血

一個字廢

多謝佢地嘅付出

多謝手足，好人一生平安

唉
感謝

hi 5毛引戰狗

尊重你哋嘅決定，辛苦你哋啦